{
    "question": "Sebuah tangga panjangnya 2,5 m disandarkan pada tembok. Jika jarak ujung bawah tangga ke tembok 0,7 m, tinggi tangga diukur dari dari tanah adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><u>2</u><u>,</u><u>4</u><u> </u><u>m</u></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>[tex] {c}^{ 2}  =  {a}^{2}  +  {b}^{2} [/tex]</p><p>[tex] {2.5}^{2}  =  {b}^{2}  +  {0.7}^{2} [/tex]</p><p>[tex]6.25 =  {b}^{2}  + 0.49[/tex]</p><p>[tex]6.25 - 0.49 =  {b}^{2} [/tex]</p><p>[tex]5.76 =  {b}^{2} [/tex]</p><p>[tex]b = 2.4[/tex]</p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-perbandingan-50-cm25-m-adalah-541",
            "question": "Bentuk sederhana dari perbandingan 50 cm:2,5 m adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1:5</p><p></p><p>semoga membantu yaaa</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-34-quiz-mudah-312",
            "question": "4 \u00d7 34 = . . .\r\n\r\n#QUIZ\r\n#MUDAH\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4 x 34 = (34 nya ada 4 kali)</p><p>           = (34+34+34+34)</p><p>           = 136</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>O</em></strong><strong><em>G</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>B</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em>T</em></strong><strong><em>U</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>A</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>w</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>B</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>:</em></strong></p><h2><strong><em>#</em></strong><strong><em>F</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>c</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>V</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>Y</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>G</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>u</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawab:</strong></p><p>4 x 34 = 136</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Semoga Membantu :\")</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-meja-berbentuk-persegi-dengan-panjang-sisinya-150cm-jik-926",
            "question": "Sebutkan meja berbentuk persegi dengan panjang sisinya 150cm. jika disekeliling tepi meja akan dipasang hiasan pita, maka panjang pita yg dibutuhkan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sebuah meja berbentuk persegi dengan panjang sisinya 150 cm. Jika di sekeliling tepi meja akan dipasang hiasan pita, <strong>maka panjang pita yg dibutuhkan adalah </strong><strong>6</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>cm</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p><p></p><p></p><h2><strong>\u2192</strong><strong> </strong><strong>Cara</strong><strong> </strong><strong>Penyelesaian</strong><strong> </strong><strong>\u2190</strong></h2><p><strong>Diketahui</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><ul><li>Bentuk meja = Persegi</li><li>Panjang sisi meja = 150 cm</li></ul><p><strong>Ditanya</strong><strong>:</strong><strong> </strong>Panjang hiasan pita yang dibutuhkan apabila akan dipasang di sekeliling meja? </p><p><strong>Jawab</strong><strong>:</strong></p><p><em>Untuk</em><em> </em><em>menjawab</em><em> </em><em>soal</em><em> </em><em>di atas</em><em>,</em><em> </em><em>kita</em><em> </em><em>harus</em><em> </em><em>mencari</em><em> </em><em>keliling</em><em> </em><em>persegi</em><em>.</em><em> </em></p><p>[tex]k = 4 \\times sisi \\\\ k = 4 \\times 150 \\: cm \\\\ \\blue{k = 600 \\: cm}[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmatika-9-13-17-21-tentukan-suku-998",
            "question": "Diketahui barisan aritmatika 9, 13, 17, 21, ...... tentukan suku ke-15 adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>56</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>dik : </p><p>b = kelipatan 4 (jarak dari suku ke suku adalah 4)</p><p>n = suku yang di cari (15)</p><p>a = suku pertama (9)</p><p></p><p>rumus : </p><p><strong>Un = a + (n-1)b</strong></p><p>U\u00b9\u2075 = 9 + (14)4</p><p>      = 9 + 56 </p><p>      = 56</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraian-jawablah-pertanyaan-di-bawah-dengan-baik-dan-benar-1-abs-142",
            "question": "URAIAN    Jawablah pertanyaan di bawah dengan baik dan benar!\r\n1. Absis dan ordinat dari titik koordinat (5,-3 ) adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>absis = x = 5, ordinat = y = -3</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>m</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>vdvdhdhdbdbdhdbfvgbv</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-terbang-panjang-badan-dan-lebar-sayapnya-berturut-738",
            "question": "Sebuah pesawat terbang panjang badan dan lebar sayapnya berturut-turut 90 m dan 40 m.jika akan dibuat model pesawat dengan panjang badan 45 cm,tentukan lebar sayap pada model",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>7</strong><strong>5</strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>mohon  maaf tau di sekolah </p><p>:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-orang-pekerja-dapat-menyelesaikan-pekerjaannya-selama-75-hari-117",
            "question": "8 orang pekerja dapat menyelesaikan pekerjaannya selama 75 hari. jika pekerjaan itu akan diselesaikan selama 50 hari, maka banyak pekerja yang diperlukan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>8 Pekerja ==&gt; 75 hari</p><p>z Pekerja ==&gt; 50 hari</p><p>50z = 8 \u00d7 75</p><p>z = 600/50</p><p>z = <strong>1</strong><strong>2</strong><strong> </strong><strong>orang</strong></p><p><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-menjual-sepeda-mini-dengan-harga-rp21000000-d-120",
            "question": "Seorang pedagang menjual sepeda mini dengan    harga Rp210.000,00. Dari hasil penjualan itu\r\nia memperoleh untung 20%. Harga pembelian\r\nsepeda mini itu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban :</p><p>210000x20%= 52500</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-suatu-kelas-terdapat-48-orang-siswa-20-orang-diantaranya-s-394",
            "question": "Dalam suatu kelas terdapat 48 orang siswa, 20 orang diantaranya siswa pria perbandingan banyak siswa pria dan siswa wanita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5:7</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>siswa wanita = 48-20 = 28</p><p>siswa pria = 20</p><p>perbandingan = 20:28 disederhanakan jadi 5:7</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik kak :]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-ketiga-sisi-segitiga-diketahui-berturut-turut-5cm-5cm-dan-594",
            "question": "Panjang ketiga sisi segitiga diketahui berturut turut 5cm 5cm dan 6cm panjan jari jari lingkaran luar segitiga tersebut adalah..    a.3cm\r\nb.3,125cm\r\nc.3,25cm\r\nd.3,5cm\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a..................3cm</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 3,125cm</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}